# Quando usar ZF e quando usar ZFC
Se você estiver trabalhando com um número finito de conjuntos ou com conjuntos contáveis, não precisa do axioma da escolha, ZF já cobre esse caso.

Vamos supor que você queira escolher um natural à cada dois naturais, até o infinito, usando qualquer função arbitrária (conjunto dos números pares/ímpares), você consegue, é garantido, mas o problema surge quando você quer fazer uma escolha até o infinito em um conjunto denso (como os reais). O conjunto dos números reais é contável? Não. Como você vai garantir que é possível escolher "um à cada dois reais", se nem existe uma função capaz de enumerar todos os números reais? Não há como, à menos que você considere que o axioma da escolha é verdadeiro e universal, valendo para todos os números, por mais bizarros que eles sejam. É um axioma polêmico porque quando você aplica esse axioma sobre algum caso bizarro, saem coisas extremamente difíceis de se provar.
